**Sleipnir**是[Fenrir所開發](../Page/Fenrir_\(公司\).md "wikilink")、面向進階用戶而且支援分頁標籤[网页浏览器](../Page/网页浏览器.md "wikilink")。Sleipnir在日本亦簡稱作**pnir**。从5.0版开始支持[Blink排版引擎](../Page/Blink.md "wikilink")，[Gecko排版引擎不再使用](../Page/Gecko.md "wikilink")。

## 概要

Sleipnir
1.xx版時是由柏木泰幸個人進行開發，然而在2004年11月柏木的-{家具}-用品和[原始碼一同遭受竊盜](../Page/原始碼.md "wikilink")\[1\]，開發因此中斷。之後柏木曲折輾轉地於2005年成立[Fenrir公司](../Page/Fenrir_\(公司\).md "wikilink")，在開發小組體制下重新開發釋出新的瀏覽器Sleipnir2（Sleipnir
Ver.2）。

在版本2.xx的基本功能裡能夠在兩個瀏覽器核心引擎[Trident](../Page/Trident_\(排版引擎\).md "wikilink")（[Internet
Explorer的核心](../Page/Internet_Explorer.md "wikilink")）或[Gecko](../Page/Gecko.md "wikilink")（[Mozilla的核心](../Page/Mozilla.md "wikilink")）之間作切換使用\[2\]，追加RSS
Reader功能的RSS列外掛也已經預先安裝了。多數功能在初期狀態以[外掛型式存在](../Page/外掛.md "wikilink")，透過「SmartInstaller」功能可以依照使用者需求啟用或關閉。和適用手機的[完整瀏覽器](../Page/完整瀏覽器.md "wikilink")「[jig](../Page/Jig浏览器.md "wikilink")」能夠共用我的最愛也是一項特徵。

另外「Portable
Sleipnir」是將Sleipnir放到[USB隨身碟裡攜帶用的軟體](../Page/隨身碟.md "wikilink")，達到把程式連資料夾整個複製進USB隨身碟內就能夠擁有和Sleipnir幾乎一樣的功能。不過在設計上無法使用Gecko引擎等一部份的功能。

2.2版以後依序公開了[英語版與](../Page/英語.md "wikilink")[中文版等其他語言版本](../Page/中文.md "wikilink")（在2.30版後曾停止更新，現已恢復）。因為是從白紙狀態下的開發有許多部分比舊版本遜色，但也擁有不少超越舊版的功能。2.4版以後裝載的SmartInstaller功能使得能夠大致利用和1.66版同樣的機能。不過仍有許多部分未追上舊版，新功能和舊版本間的互換性尚未取得平衡。

由於作為一個網頁瀏覽器該有的功能都具備了，用戶的反應有：新功能使軟體變得更好用了；和在新版本有被廢除與未裝載的功能之問題，所以用舊版比較好。評價成兩極化。現在仍喜歡使用1.xx版的用戶也不少。

1.xx版裡因為使用了[BCGControlBar](../Page/BCGControlBar.md "wikilink")
[使用者界面](../Page/GUI.md "wikilink")（GUI）可以做相當詳細的修改，而在未採用BCGControlBar的2.xx版裡，設定檔案需要用戶自行修改。（2.xx版不採用BCGControlBar的一項理由是，柏木認為BCGControlBar的修改方法「不易理解」，不過實際上有些設定方法在棄用BCGControlBar後反而變得更費時費力。）

在瀏覽器核心部分，雖然可以分開使用Internet
Explorer和Gecko，然而Gecko的對應並不完全，現在基本上可以說是依賴「[Trident](../Page/Trident_\(排版引擎\).md "wikilink")」[排版引擎](../Page/排版引擎.md "wikilink")，所以被分類到[IE元件瀏覽器](../Page/IE元件瀏覽器.md "wikilink")。

2.5版釋出後，發表了關於版本管理方式變更的聲明\[3\]，往後為了修正缺陷而將較為頻繁地更新小版本。關於這件事在使用者之間的評價是意見紛歧。

## Sleipnir的特徵

  - [RoboForm的密碼管理機能](../Page/RoboForm.md "wikilink")：透過專用的轉接器後可以從Sleipnir利用密碼管理軟體RoboForm的功能。
  - 可自定、改造的選單：改寫XML形式的選單檔案後，許多選單項目都可以依使用者的喜好變更。
  - 進化的搜尋列：能夠以複數關鍵字進行頁面內搜尋、附加顏色標示、抽出符合搜尋條件的文字列。
  - 搜尋我的最愛：可以在Favorites Editor裡搜尋登錄到我的最愛的網站。
  - SmartSearch：能夠達成選擇部分的關鍵字搜尋、維基百科搜尋、標色、翻譯。
  - SmartInstaller：在網站上單擊連結就能夠安裝追加功能或面版。
  - 功能擴張：依敘述語言或追加外掛可以擴張軟體的功能。追加外掛有RSS Reader、使用者Script執行環境等。
  - 面版：能夠更改介面的配色、圖示等。
  - 支援滑鼠手勢。

## 注釋

## 相關條目

  - [Fenrir](../Page/Fenrir_\(公司\).md "wikilink")
      - [Grani](../Page/Grani.md "wikilink")
  - [IE元件瀏覽器](../Page/IE元件瀏覽器.md "wikilink")
  - [Donut RAPT](../Page/Donut_RAPT.md "wikilink")
  - [分頁瀏覽器](../Page/分頁瀏覽器.md "wikilink")

## 外部链接

  - [Fenrir Inc. Global](http://www.fenrir-inc.com/) - Sleipnir全球站（多语言）

  - [Sleipnir 2 下載網頁](http://www.fenrir.co.jp/sleipnir2/)

  - [柏木泰幸個人網站 Sleipnir 1.66 官方網站](http://sleipnir.pos.to/) - Sleipnir
    1.66 下載網頁（舊址）

  - [Fenrir 使用者社群（官方論壇）](http://community.tabbrowser.jp/forum/index.php)

  - [Fenrir Extensions
    Center](http://extensions.tabbrowser.jp/home/index.php) - 外掛等的官方下載點

  - [Sleipnir Unofficial Extensions
    Center](https://web.archive.org/web/20081120024015/http://w5.abcoroti.com/~suec/)
    - 熱心者建立的擴充元件與面版的非官方配布網站。

[Category:網頁瀏覽器](../Category/網頁瀏覽器.md "wikilink")
[Category:免費軟體](../Category/免費軟體.md "wikilink")
[Category:Android软件](../Category/Android软件.md "wikilink")
[Category:行動軟體](../Category/行動軟體.md "wikilink")
[Category:IOS软件](../Category/IOS软件.md "wikilink")

1.  [](http://www.forest.impress.co.jp/article/2004/11/18/lostsleipnir.html)，[窗之杜](../Page/窗之杜.md "wikilink")，2004年11月18日
2.  切換到Gecko的功能在1.60版時就已經裝設了，不過（在1.6x）Gecko的外掛必須另外下載。
3.  [](http://blog.excite.co.jp/tabbrowser/4660581)